# Transmissão em CC
não tem potencia ativa/reativa essas paradas todas, então as perdas são menores

o único problema são os equimentos de desligamento: pra abrir o circuito (fisicamente) sem gerar um puta arco voltaico, em CA é só esperar passar por zero. Em CC tem que reduzir a tensão gradualmente.

De itaupu saem duas linhas de transmissão: uma CA (das turbinas de itaupu que rodam em 60Hz) e uma CC (das turbinas que geram em 50Hz; energia comprada do paraguay)



Brasil, 2022: O kWh está custando uns 70 centavos
